{
    "question": "Berikut ialah contoh bagian dari lingkungan biotik di alam ialah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh lingkungan biotik adalah manusia, hewan dan tumbuhan</p><p><strong></strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "para-sahabat-nabi-muhammad-saw-terdahulu-sudah-terbiasa-bertasbih-619",
            "question": "Para sahabat nabi Muhammad SAW terdahulu sudah terbiasa Bertasbih menggunakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan  kerikil</p><p></p><p></p><p><strong>tolong</strong><strong> </strong><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>yaaa</strong><strong>\u2728</strong><strong>\u2b50</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p><p></p><p><strong>bilal</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>/</strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>1</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>8</strong><strong>.</strong><strong>4</strong><strong>4</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ulasanresensifilm-yang-pernah-kalian-saksikanmeliputi-973",
            "question": "buatlah ulasan/resensi/film yang pernah kalian saksikan,meliputi judul film,ringkasan/sinopsis cerita,dan hal-hal menarik dari film tersebut.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak tau dan tak nak tau 111111111111</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-2-manfaat-kegiatan-usaha-kepiting-yang-bener-gua-kasih-j-273",
            "question": "Jelaskan 2 manfaat kegiatan usaha kepiting\r\n\r\n\r\n\r\nYang bener gua kasih jawaban terbaik \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>manfaat dari kegiatan usaha kepiting yaitu :</p><p></p><p>1. Memperoleh pendapatan dari hasil penjualan kepiting </p><p></p><p>2. Dapat mengonsumsi kepiting yang sudah panen ( konsumsi sehari hari )</p><p></p><p>3. Dapat membuka lapangan usaha untuk orang orang atau tempat untuk belajar budidaya kepiting </p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em>SEMOGA BERMANFAAT </em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalian-tau-nggak-yookkk-jawabbb-171",
            "question": "Kalian tau nggak?\r\nyookkk jawabbb\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nggak tau,soalnya mana? </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebut-kn-drum-dpt-mengampung-d-dalam-air-d-sebabkan-oleh-336",
            "question": "Sebut kn drum dpt mengampung d dalam air d sebabkan oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Disebabkan Kan Oleh Gaya Archimedes</h3><p></p><p></p><p></p><h3>semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikanlah-dengan-bahasamu-sendiri-isi-pantun-di-atas-749",
            "question": "Uraikanlah dengan bahasamu sendiri isi pantun di atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>isi pantun di atas yaitu tentang sebuah pemuda yang mengadu nasib di ibu kota namun tidak di beri izin oleh orang tuanya,hingga akhirnya pemuda tersebut gagal dalam ekspedisinya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paman-ali-pergi-kesemarang-naik-bis-kata-bergaris-bawah-disampin-948",
            "question": "Paman ali pergi kesemarang naik bis. kata bergaris bawah disamping yang benar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kesemarang itu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yang seharusnya ke Semarang</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-bacalah-kalimat-kalimat-berikut-untuk-mening-405",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. bacalah kalimat-kalimat berikut!\r\nUntuk meningkatkan rasa cinta kebersihan di kalangan siswa SMA Kartika mengadakan lomba kebersihan antar kelas. Kalimat poster yang baik berdasarkan ilustrasi di atas adalah...\r\na. Ikutlah lomba kebersihan antar kelas\r\nb. Bersihkan kelas anda\r\nc. Raihlah hadiah besar\r\nd. Lomba kebersihan diikuti oleh setiap kelas\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ikut lomba kebersihan kelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-gagasan-pokok-paragraf-2-dari-teks-tersebut-731",
            "question": "1. tuliskan gagasan pokok paragraf 2 dari teks tersebut.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana paragraf nya ko nga ada </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-tanya-yang-sessuai-dengan-isi-paragraf-tersebut-adalah-186",
            "question": "Kalimat tanya yang sessuai dengan isi    paragraf tersebut adalah ....\r\na. apa yang dimaksud dengan pahlawan\r\nb. apa yang dimaksud dengan patriotisme\r\nc. mengapa kita harus memiliki rasa cinta\r\ntanah air\r\nd. kapan kita harus \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana paragraf nya y kak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo kaya gini gk bisa di jawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}